{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]La plateforme de mise relation d’aide-ménagères a réalisé une nouvelle levée de fonds pour un montant de 43 millions d’euros.[S2]Ce financement a été réalisé par Lakestar, Kite Ventures, Lukasz Gadowski et Rocket Internet.[S3]Avec la première levée de fond de 13,7 Millions d’euros, effectuée en décembre dernier, Helpling a levé un montant total de 56,7 millions d’euros moins d’un an après sa création.",
      "question": "Combien d'argent Helpling a-t-elle levé en totalité moins d'un an après sa création ?",
      "answer": "Helpling a levé un montant total de 56,7 millions d'euros moins d'un an après sa création."
    },
    {
      "chunk": "[S1]C’est le premier coup d’éclat d’Ariane de Rothschild, devenue présidente du comité exécutif du groupe Edmond de Rothschild le 31 janvier.[S2]Une reprise en main familiale après le départ d’un manager extérieur, Christophe de Backer.[S3]Et la toute première fois qu’une femme dirige une banque de la dynastie.[S4]L’épouse de Benjamin de Rothschild, fils d’Edmond, pilote son groupe depuis les rives du lac Léman, le centre névralgique depuis trois générations.[S5]Loin de l’avenue de Messine, siège parisien de Rothschild & Cie, que dirige le cousin David de Rothschild et dont le holding coté, Paris Orléans, se définit dorénavant dans sa présentation financière comme « maison mère du Groupe Rothschild ».[S6]La goutte d’eau en trop.[S7]Dépréciation mal perçue Un premier incident, a priori anodin, avait révélé la tension qui -régnait entre les maisons.[S8]Il faut d’abord savoir que les deux groupes ont une participation croisée de 8 % ; souvenir du coup de pouce donné par Edmond de Rothschild au jeune David lorsqu’il remonta une banque à Paris, après la nationalisation de 1982.[S9]Depuis, chaque année, les règles comptables obligent à évaluer ces participations.[S10]Une simple formalité.[S11]Mais fin 2013, tout Paris se met à bruisser de la dépréciation de 22 millions d’euros passée par David à cause des mauvaises affaires de son cousin Benjamin et de son manager Christophe de Backer.[S12]Ce dernier brise alors le silence.[S13]Dans les colonnes du Monde, il parle de « coup bas ».[S14]Ce qui fera grand bruit.[S15]Un an plus tard, des deux côtés, on minimise.[S16]Et l’on souligne la « distance courtoise » entre les établissements.[S17]Chacun chez soi.[S18]« Concordia, Integritas, Industria » : Benjamin et David de Rothschild défendent leur devise commune.[S19]Pour faire du bon business, il faut bien sûr être honnête ; mais surtout ne pas ébrécher la concorde familiale.[S20]Les deux hommes sont de toute façon trop différents pour s’affronter.[S21]Mis à part des aïeux communs et quelques traits caractéristiques de la famille– élégance, œil bleu, penchant pour la philanthropie –, ils partagent peu de chose.[S22]A 72 ans, David de Rothschild règne avec courtoisie sur les fusions-acquisitions.[S23]De sa « boutique » des années 1980, il a fait un empire européen du conseil financier.[S24]Benjamin de Rothschild, 51 ans, pèse au moins dix fois plus que son cousin avec une fortune évaluée par Challenges à 2,9 milliards d’euros.[S25]Milliardaire hors norme, il se joue des codes et peut lâcher à ses collaborateurs réunis au dernier pot de Noël que « tous ceux qui ont quitté le groupe sont des enc...[S26]».[S27]Chacun son caractère et chacun son territoire.[S28]La banque privée côté Suisse, la banque d’affaires côté français.[S29]Mais au fil des années, les deux groupes ont toutefois fait quelques incursions dans le pré carré de l’autre.[S30]Rothschild & Cie a développé des activités de gestion, tandis qu’Edmond de -Rothschild entretient une petite équipe de fusions-acquisitions et s’est installé à la City, terre de conquête de David de Rothschild.[S31]Ce dernier a de son côté tenté une aventure en Israël, chasse gardée de Benjamin.[S32]Vieilles rancœurs Signe de la dégradation des relations, Rothschild & Cie n’a plus d’administrateur chez Benjamin de Rothschild ; qui, lui, n’a pas réussi à obtenir un siège chez David.[S33]Car un contentieux sourd divise les deux groupes.[S34]Off the record, on balance.[S35]De vieilles jalousies ?[S36]Comme dans toutes les familles, les Rothschild trimballent des rancœurs.[S37]La branche cadette, dont est issu Benjamin, nourrirait un vieux complexe à l’égard de la branche aînée, celle de David.[S38]Et les mariages n’auraient rien arrangé.[S39]David de Rothschild a épousé une parfaite aristocrate italienne, tandis qu’Edmond et son fils Benjamin épousaient des roturières.[S40]Mais un proche des deux hommes balaie cette analyse : « David et Benjamin sont bien au-dessus de cela.[S41]Les enjeux sont ailleurs.[S42]» Ailleurs ?[S43]Il faut donc chercher du côté de l’actif le plus inestimable de la dynastie : son patronyme.[S44]A Paris, -David de Rothschild a bataillé pour récupérer son nom après la nationalisation de la banque familiale.[S45]Il a fallu attendre l’arrivée au pouvoir d’Edouard Balladur pour qu’il puisse gagner le droit d’utiliser cette raison sociale magique.[S46]Il a aussi fallu se mettre d’accord avec la branche cadette.[S47]Echec de la médiation Par contrat, chaque banque peut s’appeler Rothschild, à condition de ne pas porter le nom seul.[S48]Précédé du prénom Edmond (porté par son père et son arrière-grand-père) chez Benjamin de Rothschild, il est suivi, dans l’établissement fondé par David, de la mention « & Cie ».[S49]Trente ans plus tard, les discussions entre les deux familles sur l’usage de la marque ont été rouvertes.[S50]Mais la médiation a échoué.[S51]L’un des objectifs de Christophe de Backer, ancien d’HSBC, était de rationaliser l’enseigne de sa banque afin de faciliter son déploiement à l’international.[S52]Mais David a préempté Rothschild Group, qui sonnait pourtant bien.[S53]La bataille en cours est menée par la reine de cœur de cette partie d’échecs : Ariane de Rothschild, secondée par son secrétaire général, Olivier Colom, un ancien diplomate.[S54]Animée par le devoir de transmettre à ses quatre filles un groupe sain et pérenne, l’épouse de Benjamin veut des garanties.[S55]De quel type ?[S56]« La clé de tout cela, c’est la transmission.[S57]La grande crainte d’Ariane, c’est que les héritiers de David soient un jour tentés de vendre »,décode un avocat.[S58]Jeu d’ombres capitalistique Dans un entretien accordé en mai 2014 avec sa femme au Point, Benjamin s’était d’ailleurs lâché : « On voudrait surtout éviter qu’ils vendent un jour leur entreprise avec le nom Rothschild.[S59]» Une jolie pierre dans le jardin des cousins, « qui n’ont pas le droit de monopoliser le nom ».[S60]Et le fils d’Edmond de relativiser les bisbilles en cours : « Cela fait trois générations qu’il y a des frictions entre les différentes branches de la famille.[S61]» Certes, mais rarement à ce point.[S62]L’inquiétude des Rothschild de Genève -repose sur un fait : la situation capitalistique du groupe Edmond de Rothschild est plus simple que celle de la banque cousine.[S63]Benjamin est l’unique héritier d’une lignée qui a eu le bon goût d’engendrer, à chaque génération, un fils unique.[S64]Il est riche et maître chez lui.[S65]Du côté de David, la situation est plus collégiale.[S66]En 2008, le banquier a réussi à réunifier, deux cents ans après leur séparation, les branches anglaise et française.[S67]Un coup de maître.[S68]Mais son fils Alexandre, appelé à lui succéder, ne détiendra qu’une part du capital, aux côtés d’Eric de Rothschild, son cousin, et des héritiers de la branche anglaise, les fils d’Evelyn.[S69]L’héritier devra également compter avec les appétits des associés-gérants qui amènent le business.[S70]Un jeu d’ombres qui fait la joie d’un dirigeant du concurrent historique, Lazard : « La crise aiguë de succession dont nous sommes enfin sortis après de longues années se profile chez Rothschild...[S71]» Des propos « insanes » juge-t-on du côté de Rothschild & Cie.",
      "question": "Pourquoi le groupe Edmond de Rothschild a-t-il assigné en justice la branche parisienne de la famille Rothschild ?",
      "answer": "Le groupe Edmond de Rothschild a assigné en justice la branche parisienne, dirigée par David de Rothschild, en le soupçonnant de « préempter » le nom de famille familial, ce qui pourrait nuire à la transmission du nom Rothschild à ses héritiers."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le constructeur automobile indien Mahindra & Mahindra négocie l’acquisition d’une participation majoritaire dans le designer automobile italien Pininfarina, a appris Reuters de deux sources proches du dossier, confirmant les informations de Bloomberg.[S2]L’action Pininfarina, qui conçoit notamment des carosseries pour Ferrari, s’envole de plus de 21% mercredi en fin de séance de la Bourse de Milan, à 4,96 euros, son plus haut niveau depuis avril.[S3]Un porte-parole de Pininfarina, dont la capitalisation boursière s'élevait à 123 millions d’euros mardi en clôture, a déclaré que la société ne commentait pas les rumeurs.[S4]Mahindra a refusé de son côté de commenter ces informations.",
      "question": "Quel constructeur automobile indien négocie l'acquisition d'une participation majoritaire dans Pininfarina ?",
      "answer": "Le constructeur automobile indien Mahindra & Mahindra négocie l'acquisition d'une participation majoritaire dans Pininfarina."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La cotation de l’action Cellectis, suspendue aujourd’hui dans l’attente du démarrage ce jour de la cotation de ses American Depositary Shares (ADS) sur le Nasdaq, a repris à 15h30 sur une baisse de près de 6%.[S2]Vers 15h33, l’action de la société de biotechnologie affichait un cours de 37,7 euros (-6,03%).[S3]La cotation de la société de biotechnologie sur le Nasdaq a démarré ce jour à 41,50 dollars, identique à son cours d’introduction.",
      "question": "Quel a été l'effet de la cotation des ADR de Cellectis sur son cours boursier ?",
      "answer": "Le cours de l’action Cellectis a baissé de près de 6 % après la cotation de ses American Depositary Shares (ADS) sur le Nasdaq."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’autorité antitrust brésilienne (Cade) a approuvé sous condition le rachat par Telefonica de GVT, filiale brésilienne de Vivendi.[S2]Telefonica et sa filiale brésilienne attendaient le feu vert de la Cade pour boucler leur projet de rachat de GVT pour 7,2 milliards d’euros.",
      "question": "Quelle autorité brésilienne a autorisé le rachat de GVT par Telefonica ?",
      "answer": "L'autorité antitrust brésilienne (Cade) a autorisé le rachat de GVT par Telefonica."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Conseil de résolution unique ou Single Resolution Board (SRB) a tenu mercredi après-midi à Bruxelles sa première réunion plénière.[S2]Deuxième pilier de l’union bancaire, au côté du Mécanisme de supervision unique, le SRB est présidé par l’Allemande Elke König.[S3]Il compte dans ses rangs Dominique Laboureix, directeur général adjoint en charge de la direction de la résolution à l’ACPR.",
      "question": "Quel est le rôle du Conseil de résolution unique (SRB) dans l'union bancaire européenne ?",
      "answer": "Le Conseil de résolution unique (SRB) est le deuxième pilier de l'union bancaire, en complément du Mécanisme de supervision unique. Il a pour rôle de gérer les situations de crise bancaire et de mettre en œuvre des mesures de résolution."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bayerische Landesbank (BayernLB) a annoncé mercredi avoir passé une provision de 1,2 milliard d’euros, dont près de la moitié pour couvrir son exposition à la «bad bank» autrichienne Heta Asset Resolution, placée en résolution au début du mois.[S2]Conséquence, la banque allemande a essuyé une perte nette de 1,32 milliard d’euros en 2014 contre un profit de 127 millions en 2013.[S3]La dépréciation de BayernLB est la plus importante annoncée jusqu'à présent en Allemagne.[S4]La semaine dernière, la Bundesbank a chiffré l’exposition des banques allemandes à Heta à 5,5 milliards d’euros.",
      "question": "Quelle est la perte nette de BayernLB en 2014 en lien avec la faillite de la «bad bank» autrichienne Heta Asset Resolution ?",
      "answer": "La perte nette de BayernLB en 2014 est de 1,32 milliard d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’action Aperam bondissait de 6,6% mercredi en fin de matinée, contre une hausse respective de 3% et 1% pour Outokumpu et ArcelorMittal.[S2]L’Union européenne a confirmé la taxation à partir de demain des tôles d’acier inoxydable laminées à froid en provenance de Chine et de Taïwan.[S3]Les droits anti-dumping seront d’environ 24-25% sur les produits en provenance de Chine et de 11 à 12% sur les produits taïwanais.[S4]Ces droits fixés par la Commission européenne sont provisoires, en attendant les résultats d’une enquête qui doit prendre fin en septembre.",
      "question": "Quel est l'effet de la taxation de l'acier chinois sur les sidérurgistes européens ?",
      "answer": "Les sidérurgistes européens, comme Aperam, Outokumpu et ArcelorMittal, ont vu leur action augmenter en raison de la taxation de l'acier chinois, qui vise à protéger les entreprises européennes contre les importations subventionnées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Colony Capital et Eurazeo, principaux actionnaires d’Accor, ont bouclé mercredi matin la cession de 9,6% du capital du groupe hôtelier, soit près de la moitié de leur participation, pour un montant cumulé de 1,1 milliard d’euros.[S2]Colony a vendu 4,9%, Eurazeo 4,7%.[S3]Le placement a été réalisé par Morgan Stanley.[S4]Les actions ont été vendues au prix de 48,75 euros, soit une décote d’environ 1,5% par rapport au cours de clôture de mardi soir.[S5]Mercredi matin, Accor cotait néanmoins en dessous du prix de vente, à 47,73 euros, et accusait la plus forte baisse du CAC 40.[S6]Eurazeo a précisé que le produit net de sa cession s'élève à environ 350 millions, ce qui lui a permis de réaliser «un multiple d’environ deux fois son investissement» .[S7]Les deux sociétés continueront de détenir de concert 11,2% (Eurazeo 5,2% et Colony 6,0% du capital) et 19,4% des droits de vote d’Accor, où ils disposent chacun de deux administrateurs au conseil.",
      "question": "Quel montant a été généré par la cession de 9,6% du capital d'Accor par Eurazeo et Colony ?",
      "answer": "La cession de 9,6% du capital d'Accor par Eurazeo et Colony a généré un montant cumulé de 1,1 milliard d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Hermès International a publié des résultats annuels en nette hausse et a signé une des meilleures croissances du secteur du luxe en 2014.[S2]Le sellier a vu son résultat opérationnel progresser de 7% à 1,29 milliard d’euros, même si sa marge opérationnelle a reculé à 31,5%, après un record de 32,4% en 2013.[S3]Fort d’une trésorerie nette atteignant 1,4 milliard d’euros fin 2014, le groupe proposera à ses actionnaires un dividende exceptionnel de 5 euros par action.[S4]Hermès reste prudent pour 2015 et table sur une croissance de 8% au lieu des 10% de ces dernières années.",
      "question": "Quel est le montant du dividende exceptionnel proposé par Hermès à ses actionnaires en 2015 ?",
      "answer": "Hermès propose un dividende exceptionnel de 5 euros par action à ses actionnaires en 2015."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque suisse Vontobel a annoncé son intention d’acquérir une participation de 60% dans TwentyFour Asset Management, un gérant basé à Londres et qui a 4,4 milliards de livres (6 milliards d’euros) d’actifs en portefeuille.[S2]Cette transaction renforce la présence de la banque sur le marché britannique et illustre sa volonté de faire croître son activité gestion d’actifs.[S3]Dans un communiqué séparé, Vontobel évoque également un possible rachat de Meriten Investment Management, un gérant d’actifs basé en Allemagne.[S4]La valeur des opérations n’est pas précisée.",
      "question": "Quelle est la stratégie de Vontobel en matière de croissance externe dans le domaine de la gestion d'actifs ?",
      "answer": "Vontobel a annoncé l'intention d'acquérir une participation de 60% dans TwentyFour Asset Management, un gérant basé à Londres, afin de renforcer sa présence sur le marché britannique et développer son activité de gestion d'actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Ile-de-France a mandaté BNP Paribas, Credit Agricole CIB et Natixis pour diriger une émission obligataire benchmark dite «environnementale et socialement responsable».[S2]Des rencontres avec les investisseurs sont prévues à partir du 31 mars.[S3]La région a déjà émis deux «green bonds» par le passé, en 2012 et en 2014, destinées à financer des projets «verts».",
      "question": "Quelle région a mandaté des banques pour diriger une émission obligataire environnementale et sociale ?",
      "answer": "La région Ile-de-France a mandaté BNP Paribas, Credit Agricole CIB et Natixis pour diriger une émission obligataire environnementale et socialement responsable."
    },
    {
      "chunk": "[S1]UK’s Financial Conduct Authority (FCA) has announced it will launch a market study on asset management in 2015/16 as part of its 2015/16 business plan.[S2]«We will develop the full scope during 2015/16, but the issues we will examine will include the charges paid by investors, and the factors that drive those charges», it says.[S3]The regulator will also conduct a «post authorisation review of funds».[S4]«We will review whether new UK authorised investment funds and segregated mandates are operated in line with our rules including all documentation, marketing material, disclosure material or investment mandates.[S5]We will also consider compliance with other responsibilities to investors such as adherence to risk management parameters».[S6]The business plan 2015/16 of the FCA «sets out to parliament, to consumers and to the firms we regulate how we plan to pursue our objectives, what our priorities are and how we will measure our success.[S7]It is, in conjunction with our Annual Report, critical for holding us to account».",
      "question": "Quelle est l'initiative prise par la FCA en 2015/16 concernant le secteur de la gestion d'actifs ?",
      "answer": "La FCA a annoncé lancer une étude du marché de la gestion d'actifs en 2015/16, portant notamment sur les frais payés par les investisseurs et les facteurs qui les influencent, ainsi qu'un examen post-autorisation des fonds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; } The “France Investissement Assurance” partnership, launched on 22 February 2012 by CDC Entreprises (an entity which is a part of Bpifrance) in collaboration with five insurers - Allianz France, Axa France, BNP Paribas Cardif, CNP Assurances and Crédit Agricole Assurances -, can claim a first triumph.[S2]Iin the space of three years, fewer than the four initially planned, insurers have engaged EUR690m to several investment funds dedicated to the financing and growth of small and mid-sized enterprises (SME).[S3]As part of the “France Investissement Assurance” partnership, insurers engage to finance independent SMEs by subscribing to investment funds whose strategy aims to meet three objectives: assist the most enterprising businesses, favour their growth and their internationalization.[S4]The partners at that time agreed to contribute between EUR620m anf EUR740m to French SMEs over a period of four years (2012 to 2015), via eligible investment funds carrying the “France Investissement Assurance” label.[S5]This was a winning bet.[S6]After three years of partnership, the insurer partners have selected 36 investment funds, for a total engagement of EUR690m.[S7]Venture capital funds (including seed capital) represent 24% of the total sums engaged, while development capital represents 63%.[S8]150 businesses received investments, with a continuing objective of 500 to 600 eventually.[S9]These businesses are active in the manufacturing industries (36%), life sciences (24%), services (17%), information and communication technologies (15%), and ecological technologies (5%).",
      "question": "Combien d'argent les assureurs ont-ils engagé dans le financement des PME via le partenariat France Investissement Assurance ?",
      "answer": "Les assureurs ont engagé 690 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; }a:link { } In February, funds on sale in Italy recorded net inflows of EUR14bn, more than double their levels in January (EUR6.4bn), the most recent statistics from Assogestioni, the Italian association of asset managers, show.[S2]All categories of funds benefited.[S3]Flexible funds posted inflows of EUR5.5bn, while bond funds absorbed EUR4.3bn, equity funds EUR2.3bn, and balanced funds EUR2.1bn.[S4]Money market funds and hedge funds, however, have seen slight redemptions (EUR40m and EUR81m).[S5]In this context, assets in open-ended funds as of the end of February totalled EUR735bn.[S6]With the addition of inflows from closed funds and funds under mandate (EUR5.9bn), the Italian asset management industry last month posted net inflows of over EUR20bn.[S7]At the end of the month, assets totalled EUR1.675trn, compared with EUR1.673trn as of the end of January.[S8]Intesa Sanpaolo posted the strongest inflows in February, with EUR6.4bn, followed by another Italian, Pioneer Invetsments, which raised EUR2.9bn.[S9]A foreign company takes third place: Invesco, with net subscriptioons of EUR1.1bn.[S10]The French firm Amundi comes just behind, with EUR1bn.[S11]Among the few asset management firms to have posted outflows last month is Franklin Templeton, which saw outflows of EUR560m.",
      "question": "Quel a été le montant des flux nets d'entrées dans les fonds italiens en février par rapport à janvier ?",
      "answer": "En février, les fonds italiens ont enregistré des flux nets d'entrées de 14 milliards d'euros, plus du double des 6,4 milliards d'euros enregistrés en janvier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; } “The strategy which we do not have today and which we would like to offer is US investment grade,” Chris Bullock, co-manager of the Henderson Horizon Euro Corporate Bond, Henderson Horizon Euro High Yield Bond et Henderson Horizon Global High Yield Bond funds at Henderson Global Investors, announced at a coference in Paris on Tuesday.[S2]“But this is a highly mature and saturated market.[S3]It will take years to reach critical size,” the manager adds.[S4]“But we have to start somewhere.” The emerging market bond range will also be built up over the years.[S5]“We have launched an emerging market credit fund, the Emerging Market Corporate Bond Fund.[S6]In ten years, I am sure that we will also have a sovereign fund and an absolute return fund for emerging markets,” Bullock says.[S7]Since 2007, Henderson Global Investors has gradually built up its teams and its credit range, largely through acquisitions.[S8]The idea has been to build a global platform.",
      "question": "Quel est le projet de Henderson Global Investors concernant les obligations de marché émergent ?",
      "answer": "Henderson Global Investors prévoit de développer progressivement sa gamme d'obligations de marché émergent, en lançant un fonds de crédit de marché émergent et en visant à créer à long terme un fonds souverain et un fonds à rendement absolu pour ces marchés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Organisation internationale des commissions de valeurs (OICV/Iosco) a publié le 24 mars son rapport final sur les principes fondamentaux du code de conduite des agences de notation, qui intègre des révisions et des mises à jour importantes au texte existant.[S2]Les révisions introduites dans le code de conduite visent notamment à renforcer le code en améliorant notamment les dispositions concernant l’intégrité du processus de notation et la gestion des conflits d’intérêt.[S3]Le code comprend également de nouvelles mesures relatives à la gouvernance, à la formation et à la gestion du risque.[S4]Il propose en outre des définitions des principaux termes et une révision des définitions existantes.[S5]Toutes les modifications introduites dans le code sont liées à des observations relevées par les membres de l’organisation dans la supervision des agences de notation.",
      "question": "Quel organisme a publié un rapport final sur les principes fondamentaux du code de conduite des agences de notation en mars 2015 ?",
      "answer": "L’Organisation internationale des commissions de valeurs (OICV/Iosco) a publié ce rapport."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En réponse à l’article paru dans le Parisien ce jour, Groupe Partouche SA fait savoir qu’il n’y a eu aucune « escroquerie » et qu’il demandera réparation à OCM Luxembourg de cette dénonciation calomnieuse.[S2]Par lettre du 7 janvier 2014, le mandataire judiciaire de Financière Partouche nommé par le Tribunal a contesté la créance déclarée par OCM Luxembourg au passif de Financière Partouche conformément aux dispositions légales applicables en droit français, indique un communiqué de la société de jeux.OCM Luxembourg, fonds « spéculatif », détenu par Oaktree qui gère 93 milliards de dollars d’actifs dans le monde, se plaint des suites de sa propre faute de n’avoir pasrépondu dans le délai légal à la contestation de sa créance sur Financière Partouche et d’avoir ainsi perdu le droit de contester la proposition de rejet du mandataire judiciaire, précise Partouche.",
      "question": "Quel est le conflit entre le groupe Partouche et OCM Luxembourg ?",
      "answer": "Le groupe Partouche affirme qu'il n'y a eu aucune escroquerie et demande réparation à OCM Luxembourg pour une dénonciation calomnieuse. OCM Luxembourg, un fonds spéculatif, se plaint d'avoir perdu le droit de contester la proposition de rejet du mandataire judiciaire en ne répondant pas dans le délai légal."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un peu plus de trois ans après sa mise en place dans le cadre du programme «FSI France Investissement 2020», Bpifrance et les principaux assureurs de la place ont fait un premier bilan du partenariat «France Investissement Assurance».[S2]L’Agefi rappelle que ce dispositif vise à co-investir en fonds propres ou quasi fonds propres dans des fonds dédiés à la croissance et à l’internationalisation des PME françaises non cotées et au financement des entreprises innovantes.[S3]Selon le quotidien, le partenariat tient ses promesses.[S4]Alors que ce dernier visait pour les assureurs associés (Allianz France, Axa France, BNP Paribas Cardif, CNP et Crédit Agricole Assurances) un objectif d’engagements compris entre 620 et 740 millions d’euros sur la période 2012-2015, les établissements ont promis 690 millions d’euros en trois ans via 36 fonds labellisés.[S5]A fin 2014, les fonds ont investi dans 150 entreprises, principalement dans les secteurs de l’industrie manufacturière et les sciences de la vie.",
      "question": "Quel est le montant des engagements des assureurs associés au partenariat France Investissement Assurance entre 2012 et 2015 ?",
      "answer": "Les assureurs associés ont promis 690 millions d'euros en trois ans via 36 fonds labellisés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Jeremy Stein, un ancien gouverneur de la Federal Reserve, va rejoindre le hedge fund new yorkais BlueMountain Capital Management en tant que consultant rémunéré, rapporte The Wall Street Journal.[S2]Il apportera des conseils à mi-temps sur les politiques macro-économiques, la réglementation financière et la gestion des risques, entre autres.[S3]La société gère 20 milliards de dollars.[S4]Lorsqu’il était gouverneur, Jeremy Stein s’était inquiété du fait que les politiques monétaires pouvaient provoquer une instabilité financière.",
      "question": "Quel ancien gouverneur de la Fed a rejoint un hedge fund et quel est le montant géré par cette société ?",
      "answer": "Jeremy Stein, un ancien gouverneur de la Fed, a rejoint le hedge fund BlueMountain Capital Management, qui gère 20 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Financial Conduct Authority (FCA) britannique va lancer une étude de marché sur la gestion d’actifs en 2015-2016, a-t-elle annoncé dans le cadre de son nouveau « business plan ».[S2]Les sujets qui seront examinés incluront les frais payés par les investisseurs et les facteurs qui déterminent ces frais.[S3]L’enquête concernera d’autres sujets qui seront dévoilés dans le courant des prochains mois.[S4]Par ailleurs, le régulateur britannique va réaliser une revue « post autorisation » des fonds.[S5]En clair, il va vérifier si les fonds et mandats nouvellement autorisés au Royaume-Uni respectent la réglementation.[S6]Cela concernera notamment la documentation, le matériel marketing… L’autorité vérifiera également la conformité aux paramètres de gestion des risques.Le «business plan» 2016-2016 de la FCA présente la façon dont le régulateur prévoit d’atteindre ses objectifs, quelles sont ses priorités et comment il va mesurer son succès.",
      "question": "Quel régulateur britannique a annoncé lancer une étude de marché sur la gestion d’actifs en 2015-2016 ?",
      "answer": "La Financial Conduct Authority (FCA) a annoncé lancer une étude de marché sur la gestion d’actifs en 2015-2016."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion espagnole Aviva Gestión, filiale de l’assureur britannique Aviva, a annoncé, ce mardi 24 mars, le recrutement de Rodrigo Utrera Hernandez en tant que gérant actions.[S2]L’intéressé a effectué l’essentielle de sa carrière chez Belgravia Capital, où il évoluait dernièrement au poste de gérant actions senior.[S3]Il compte plus de dix ans d’expérience, avec une spécialisation dans les secteurs de l’énergie, des matières premières et l’industrie.Cette annonce intervient alors que la société de gestion entend donner un coup d’accélérateur à sa stratégie commerciale sur le marché espagnol.[S4]A cet égard, Aviva Gestión souhaite renforcer ses positions sur l’ensemble des canaux de distribution tant à destination des particuliers que des investisseurs institutionnels.[S5]Ainsi, le gestionnaire d’actifs a annoncé au régulateur espagnol, la CNMV, son intention de commercialiser ses fonds à travers le réseau de conseillers d’Aviva Vida y Pensiones.[S6]En ce qui concerne les institutionnels, Aviva Gestión vient de signer un accord de distribution avec la société Selinca (Seleccion e Inversion de Capital Global S.A.), une agence indépendante spécialisée dans le conseil en investissements et l’analyse et la sélection de fonds.",
      "question": "Qui a été recruté par Aviva Gestión et quel est son rôle ?",
      "answer": "Rodrigo Utrera Hernandez a été recruté par Aviva Gestión en tant que gérant actions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Unigestion a l’intention de lancer une stratégie d’investissement basée sur des facteurs systématiques comme la value, le momentum, la qualité et la taille, rapporte Funds Europe.[S2]La société de gestion suisse veut bâtir un portefeuille avec moins de risque, de volatilité et de «drawdowns».",
      "question": "Quelle stratégie d'investissement Unigestion prévoit-elle de lancer ?",
      "answer": "Unigestion prévoit de lancer une stratégie basée sur des facteurs systématiques comme la value, le momentum, la qualité et la taille, afin de construire un portefeuille avec moins de risque, de volatilité et de «drawdowns»."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les clients sont disposés à rémunérer des conseils si ceux-ci sont de qualité, selon une enquête Ernst & Young réalisée pour la première fois sur le marché suisse des services financiers sur les prédilections de la clientèle en la matière, rapporte L’Agefi suisse.[S2]Dans un contexte d’interdiction des rétrocessions, l’enquête fait notamment apparaître que la disposition à payer est jusqu’à trois fois plus élevée pour la clientèle aisée ou fortunée (plus de 500.000 francs d’avoirs pouvant être investis) que pour la clientèle dite retail, soit celle disposant d’une fortune de moins de 100.000 francs pouvant être investis.[S3]Avec des résultats parfois surprenants: la disposition à rétribuer ce type de services apparaît plus élevée, de 14% en moyenne, pour les compagnies d’assurances que pour les établissements bancaires.L’enquête analyse aussi le consentement des clients à se voir facturer du conseil personnalisé par le biais des frais de transactions.[S4]Là aussi, les clients plus fortunés sont disposés à payer en moyenne 20% de plus que les autres par transaction selon un résultat complémentaire de l’étude communiqué par Lukas Meermann, responsable de la communication et du marketing de E&Y pour les pays germanophones.[S5]Ce dernier précise que la catégorie des sondés fortunés (plus de 500.000 francs) ne différencie pas les paliers traditionnels de la fortune: millionnaires (ou high-net worth individuals HNWI en anglais) voire Ultra-HNWI.",
      "question": "Selon une enquête d'Ernst & Young, quelle est la différence entre la disposition à payer du client fortuné et du client retail pour le conseil financier ?",
      "answer": "La disposition à payer est jusqu’à trois fois plus élevée pour la clientèle aisée ou fortunée que pour la clientèle retail."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ketan Mehta, responsable mondial des fusions-acquisitions pour les secteurs de la technologie, des médias et des télécommunications de Citigroup, va rejoindre la boutique Allen & Co, a appris le quotidien de Wall Street.[S2]Le banquier d’affaires a gagné sa réputation de dealmaker lors de la vente du britannique EMI Group et de l’offre de Comcast sur Time Warner Cable.",
      "question": "Qui a rejoint Allen & Co et quel était son poste précédent ?",
      "answer": "Ketan Mehta, responsable mondial des fusions-acquisitions pour les secteurs de la technologie, des médias et des télécommunications de Citigroup, a rejoint Allen & Co."
    }
  ]
}